Обозначим за $k_1$ жёсткость оставшейся части стандартной пружины.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[thick]
	\def\L{4}
	\def\d{3}		%ширина чаши
	\def\dh{0.4}	%высота чаши
	\def\dl{0.2}	%высота чаши
	\def\l{2}		%высота пружины
	\def\n{3}
	\draw[platform] (\L / 2 + 0.25, 0) -- (- \L / 2 - 0.25, 0);
	\draw[black, fill = black!10]
		(-\d / 2 - \dl, 0) rectangle ++(\dl, \l + \dh)
		(\d / 2, 0) rectangle ++(\dl, \l + \dh);
	\draw[|<->|]
		(-\d / 8, \l) -- ++(0, -\l / \n) node[midway, left] {$\ell / n$};
	\draw[dashed] (- \d / 8, {\l * (\n - 1) / \n}) -- ++(\d / 8, 0);
	\draw[blue, spring] (0, \l) -- ++(0, -\l / \n) node[midway, right] {$k$};
	\draw[spring] (0, {(\n - 1) / \n * \l}) -- ++(0, {- (\n - 1) / \n * \l}) node[midway, right] {$k_1$};
	\draw[color = black, pattern = north west lines]
		(-\d / 2, \l) rectangle ++(\d, \dh);
\end{tikzpicture}
\end{center}
Поскольку жёсткость пружины обратно пропорциональна её длине $k \sim \flatfrac{1}{\ell}$,
то для исходной пружины и её части справедливо
\begin{equation}
	k \ell = k_1 \frac{n - 1}{n} \ell,
\end{equation}
то есть жёсткость $k_1$ равна
\begin{equation}
	k_1 = \frac{ n }{n - 1} k.
\end{equation}
Тогда жёсткость подкрученных весов равна
\begin{equation}
	k_\text{в} = \frac{k k_1}{k + k_1} = \frac{n k}{2 n - 1}
\end{equation}

Разберёмся, что происходит при взвешивании. В отличие от честных <<подкрученные>> весы имеют меньшую жёсткость, поэтому опускаются легче. Однако так происходит не всегда. Дело в том, что в какой-то момент <<мягкая>> пружина сожмётся полностью, после чего <<подкрученные>> весы будут иметь б\'ольшую жёсткость, которая равна~$k_1$. Разберёмся, как именно это происходит.

<<Мягкая>> пружина сожмётся полностью, если на весы будет действовать сила
\begin{equation}
	F_1 = k \frac{ \ell }{ n }.
\end{equation}
Весы при этом опустятся на величину
\begin{equation}
	k_\text{в} \Delta \ell_1 = F_1 = k \frac{ \ell }{ n }
	\quad
	\Rightarrow
	\quad
	\Delta \ell_1 = \frac{ (2 n - 1) }{n^2} \ell.
\end{equation}

Далее <<подкрученные>> весы будут сжиматься тяжелее, однако можно догадаться при каком значении силы, пружина сожмётся полностью. Рассмотрим произвольную пружину жёсткостью~$k$ и полностью её сожмём. Заметим, что если мысленно разделить пружину на несколько, то они сжимаются полностью при той же самой силе. Таким образом, если стандартная пружина сжимается полностью при силе
\begin{equation}
	F_2 = k \ell,
\end{equation}
то и её часть сожмётся полностью при такой силе.

Для наглядности построим график зависимости суммарного сжатия пружин~$\Delta \ell$ от силы~$F$, действующей на весы. Здесь чёрным изображён график для честных весов, а синим~--- для <<подкрученных>>.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[thick]
	\def\n{2};
	\def\h{1.75}
	\draw (0, 0) -- (3, 3);
	\draw[dashed] (0, \h) -- (1, \h) -- (1, 0);
	\draw[dashed] (0, 3) -- (3, 3) -- (3, 0);
	\draw[blue] (0, 0) -- (1, \h) -- (3, 3);
	\draw (1, 0.1) -- ++(0, -0.2) node[below] {$F_1$};
	\draw (3, 0.1) -- ++(0, -0.2) node[below] {$F_2$};
	\draw (0.1, \h) -- ++(-0.2, 0) node[left] {$\Delta \ell_1$};
	\draw (0.1, 3) -- ++(-0.2, 0) node[left] {$\ell$};
	\draw[->] (0, 0) -- (4.5, 0) node[below] {$F$};
	\draw[->] (0, 0) -- (0, 3.5) node[left] {$\Delta \ell$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Видно, что максимальная разница в показаниях весов достигается при силе $F_1$ и равна
\begin{equation}
	\Delta m = \Delta \frac{k \ell_1}{g} - \frac{k \ell}{n g} = \frac{n - 1}{n^2} \frac{k \ell}{g}.
\end{equation}
\answer{$\Delta = \frac{n - 1}{n^2} \frac{ k \ell}{g}$}